1.简介
XSD即XML结构定义, XML Schemas Definition。其本身就是用xml描述的, 且遵循xml语法规则。一份XML schema文件描述了XML文档的结构.
基本规则：
    .必须以 XML 声明开头
    .必须拥有唯一的根元素
    .标签必须与结束标签相匹配
    .元素对大小写敏感
    .所有的元素都必须关闭
    .所有的元素都必须正确地嵌套
    .必须对特殊字符使用实体
    
<!-- xsd -->
<?xml version="1.0"?>
<xs:schema xmlns:xs="http://www.w3.org/2001/XMLSchema"
targetNamespace="http://www.w3school.com.cn"
xmlns="http://www.w3school.com.cn"
elementFormDefault="qualified">
 
<xs:element name="note">
    <xs:complexType>
      <xs:sequence>
<xs:element name="to" type="xs:string"/>
<xs:element name="from" type="xs:string"/>
<xs:element name="heading" type="xs:string"/>
<xs:element name="body" type="xs:string"/>
      </xs:sequence>
    </xs:complexType>
</xs:element>
 
</xs:schema>
 
<!-- 对应的xml一个例子 -->
<?xml version="1.0"?>
<note>
    <to>George</to>
    <from>John</from>
    <heading>Reminder</heading>
    <body>Don't forget the meeting!</body>
</note>
 
2.定义一个元素
<xs:element name="xxx" type="yyy"/>
<xs:element表示定义一个元素
xxx 指元素的名称，yyy 指元素的数据类型。XML Schema 拥有很多内建的数据类型
 
3.定义一个属性
<xs:attribute name="xxx" type="yyy"/>
xs:attribute 表示定义一个属性
xxx 指属性名称，yyy 则规定属性的数据类型。XML Schema 拥有很多内建的数据类型
 
4.自定义简单类型(用于复合元素)
<xs:simpleType name="sinceType">
    <xs:restriction base="xs:int">
        <xs:minInclusive value="0"/>
        <xs:maxInclusive value="100"/>
    </xs:restriction>
</xs:simpleType>
<xs:element name="goal" type="sinceType"/>
xs:simpleType 表示接下来是简单类型的定义. 而使用此类型的元素，一般被称作复合元素
 
5.自定义结构体(用于复合元素)
<xs:complexType name="combinationType">
    <xs:element name="Name" type="xs:string" />
    <xs:element name="Age" type="xs:string" />
</xs:complexType>
<xs:element name="person" type="combinationType"/>
xs:complexType 表示接下来是结构体的定义. 而使用此类型的元素，一般被称作复合元素.
 
6.混合内容的自定义类型元素
<xs:element name="letter">
  <xs:complexType mixed="true">
    <xs:sequence>
      <xs:element name="name" type="xs:string"/>
      <xs:element name="orderid" type="xs:positiveInteger"/>
      <xs:element name="shipdate" type="xs:date"/>
    </xs:sequence>
  </xs:complexType>
</xs:element>
xs:complexType mixed="true" 指明了letter里边的内容是混合内容, 其可以是如下形式:
    <letter>
    Dear Mr.<name>John Smith</name>.
    Your order <orderid>1032</orderid>
    will be shipped on <shipdate>2001-07-13</shipdate>.
    </letter>
 
7.约束条件
<xs:element name="age">
<xs:simpleType>
    <xs:restriction base="xs:int">
        <xs:minInclusive value="1"/>
        <xs:maxInclusive value="100"/>
    </xs:restriction>
</xs:simpleType>
</xs:element>
xs:restriction 表示接下来是对元素/属性的约束
 
8.可选的和必需出现(属性)
<xs:attribute name="lang" type="xs:string" use="required"/>
use 表示出现的要求，required/optional/prohibited, 分别是必须出现/可选/不出现
 
9.出现次数(元素)
<xs:element name="child_name" type="xs:string" maxOccurs="10" minOccurs="0"/>
minOccurs 表示最小出现的次数，并由数值/unbounded 来指定
maxOccurs 表示最大出现的次数，并由数值/unbounded 来指定
 
10.默认值和固定值(元素/属性)
<xs:element name="pen" type="xs:string" default="minipen"/>
<xs:attribute name="color" type="xs:string" fixed="red"/>
default 指定默认值, fixed 指定该元素值固定
 
11.数据类型限制(元素/属性)
<xs:element name="Name">
<xs:simpleType>
  <xs:restriction base="xs:string">
        <xs:minLength value="2" />
         <xs:maxLength value="4" />
   </xs:restriction>
</xs:simpleType>
</xs:element>
xs:restriction 表示对元素/属性的限制.
限制种类有以下类别:
    .length        // 定义所允许的字符或者列表项目的精确数目。必须大于或等于0。
    .minLength    // 定义所允许的字符或者列表项目的最小数目。必须大于或等于0。
    .maxLength    // 定义所允许的字符或者列表项目的最大数目。必须大于或等于0。
    
    .minInclusive // 定义数值的下限。所允许的值必需大于或等于此值。 
    .maxInclusive // 定义数值的上限。所允许的值必须小于或等于此值。
    
    .minExclusive // 定义数值的下限。所允许的值必需大于此值。
    .maxExclusive // 定义数值的上限。所允许的值必须小于此值。
    
    .enumeration // 定义可接受值的一个列表
    .pattern    // 定义可接受的字符的精确序列(规则表达式)。
    .fractionDigits // 定义所允许的最大的小数位数。必须大于等于0
    .totalDigits // 定义所允许的阿拉伯数字的精确位数。必须大于0。
    .whiteSpace    // 定义空白字符（换行、回车、空格以及制表符）的处理方式。
    
12.空白字符的限制
<xs:element name="address">
 
<xs:simpleType>
  <xs:restriction base="xs:string">
    <xs:whiteSpace value="preserve"/>
  </xs:restriction>
</xs:simpleType>
 
</xs:element> 
xs:whiteSpace 指明对空白字符的限制, 取值有preserve/collapse/replace, 一次是保留/只保留字符中间必须的空格,且多个合并为一个/全部去掉
 
13.子元素顺序
<xs:element name="person">
  <xs:complexType>
    <xs:all>
      <xs:element name="firstname" type="xs:string"/>
      <xs:element name="lastname" type="xs:string"/>
    </xs:all>
  </xs:complexType>
</xs:element>
子元素顺寻有:
    .xs:all         // 顺序不限, 每个子元素只准出现一次
    .xs:choice      // 顺序不限, 每个子元素出现次数不限
    .xs:sequence    // 顺序固定, 每个子元素出现次数不限
 
14.元素组
<xs:group name="persongroup">
  <xs:sequence>
    <xs:element name="firstname" type="xs:string"/>
    <xs:element name="lastname" type="xs:string"/>
    <xs:element name="birthday" type="xs:date"/>
  </xs:sequence>
</xs:group>
 
<xs:element name="person" type="personinfo"/>
 
<xs:complexType name="personinfo">
  <xs:sequence>
    <xs:group ref="persongroup"/>
    <xs:element name="country" type="xs:string"/>
  </xs:sequence>
</xs:complexType>
xs:group 指明定义一个元素组或者引用一个已经定义的元素组. 这样可以减少不必要的重复书写.
 
15.属性组
<xs:attributeGroup name="personattrgroup">
  <xs:attribute name="firstname" type="xs:string"/>
  <xs:attribute name="lastname" type="xs:string"/>
  <xs:attribute name="birthday" type="xs:date"/>
</xs:attributeGroup>
 
<xs:element name="person">
  <xs:complexType>
    <xs:attributeGroup ref="personattrgroup"/>
  </xs:complexType>
</xs:element>
xs:attributeGroup 指明定义一个属性组或者引用一个已经定义的属性组. 这样可以减少不必要的重复书写.
 
16.不限定子元素
<xs:element name="person">
  <xs:complexType>
    <xs:sequence>
      <xs:element name="firstname" type="xs:string"/>
      <xs:element name="lastname" type="xs:string"/>
      <xs:any minOccurs="unbounded"/>
    </xs:sequence>
  </xs:complexType>
</xs:element>
xs:any 指明可以包含一个不限定子元素. 如以下xml也是符合xsd的：
    <person>
        <firstname>David</firstname>
        <lastname>Smith</lastname>
        <children>
            <childname>mike</childname>
        </children>
    </person>
 
17.不限定属性
<xs:element name="person">
  <xs:complexType>
    <xs:sequence>
      <xs:element name="firstname" type="xs:string"/>
      <xs:element name="lastname" type="xs:string"/>
      <xs:anyAttribute minOccurs="unbounded"/>
    </xs:sequence>
  </xs:complexType>
</xs:element>
anyAttribute 指明可以包含一个不限定属性
 
18.替换元素
<xs:element name="name" type="xs:string"/>
<xs:element name="navn" substitutionGroup="name"/>
substitutionGroup 指明本元素可以替换的元素. 可替换元素的类型必须和主元素相同，同时两者必须是全局元素。
如以下xml片段都是合法的:
    <customer>
      <name>John Smith</name>
    </customer>
 
    <customer>
      <navn>John Smith</navn>
    </customer>
 
19.阻止被替换
<xs:element name="name" type="xs:string" block="substitution"/>
<xs:element name="navn" substitutionGroup="name"/>
block 指明阻止的内容，这里为被替换. 可替换元素的类型必须和主元素相同，同时两者必须是全局元素。
本例就阻止用任何来替换name的声明，以下xml片段是错误的：
    <customer>
      <navn>John Smith</navn>
    </customer>
 
20.全局元素/本地元素
全局元素指 "schema" 元素的直接子元素
本地元素(Local elements)指嵌套在其他元素中的元素
 
21.xsd内置数据类型
xs:byte                 // 字节型，8位二进制位长
xs:unsignedByte         // 无符号字节型
xs:short                // 短整型, 16位二进制位长
xs:unsignedShort        // 无符号短整型
xs:integer              // 整型, 32位二进制位长
xs:positiveInteger      // 只有正值的整型
xs:nonPositiveInteger   // 只有非正值的整型
xs:negativeInteger      // 只有负值的整型
xs:nonNegativeInteger   // 只有非负值的整型
xs:int                  // 整型, 32位二进制位长
xs:long                 // 长整型, 64位二进制位长
xs:unsignedLong         // 无符号长整型
xs:float                // 浮点数, 32位二进制位长
xs:double               // 双精度, 64位二进制位长
 
xs:string               // 字符串
xs:boolean              // 合法的布尔值是 true、false、1（表示 true） 以及 0（表示 false）
xs:hexBinary            // 十六进制编码的二进制数据
xs:base64Binary         // Base64 编码的二进制数据
xs:date                 // 日期
xs:decimal              // 货币类型
xs:anyURI               // 假如某个 URI 含有空格，请用 替换它们
 
22.调用其他程序/xml外部类型
<xs:notation name="gif" public="image/gif" system="view.exe"/>
xs:notation 表示此元素非xml类型, 可指定解析或执行的程序.
xml文档中的内容类似如下:
<image type="gif">demopic.gif</image>
 
23.注释
<xs:annotation>
    <xs:documentation xml:lang="zh">
    这是一份用于企业雇员信息描述的模式文档
    </xs:documentation>
</xs:annotation>
"<!--"和"-->"仍可以使用，但是为了方便其他读者和应用程序来理解模式文档,XML Schema提供了三个元素来为模式提供注解:
    .xs:annotation      // 作为documentation/appinfo的父元素
    .xs:documentation   // 放置适合人阅读的信息
    .xs:appinfo         // 工具、样式表和其他应用程序提供信息
 
24.命名空间
名称空间声明的一般形式为
    第一部分是一个关键字xmlns:
    第二部分是名称空间的前缀(标识符)
    第三部分是一个等号
    第四部分是双引号
    第五部分是名称空间标识URI
需要注意的是，名称空间的前缀不能为xml，因为在XML中这个字符串是保留作特殊用途的。
<?xml version="1.0"?>
<xs:schema xmlns:xs="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
</xs:schema>
    
25.源命名空间
在Schema中的定义和声明也可以引用其他的命名空间，我们可以把这种命名空间取名为源命名空间（source namespaces）。每一个Schema可以有多个源命名空间。 
<xs:schema xmlns:xs="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
</xs:schema>
 
26.目标命名空间
每一个Schema可以有且只有一个目标命名空间。在一个给定的Schema中，每一个名称都是属于一个特定的名字空间的, 同时可以由targetNamespace来命名
<?xml version=”1.0”>
<xsd:schema xmlns:xsd=”http://www.w3.org/XML_Schema” targetNamespace=“http://www.test.com/ns/ns_test“>
</xsd:schema>
 
xsd文件中定义了一个targetNameSpace后，其内部定义的元素，属性，类型等都属于该targetNameSpace
其自身或外部xsd文件使用这些元素，属性等都必须从定义的targetNameSpace中找
 
27.引入xsd命名空间
<xs:schema xmlns:xs
